%@metapost:3geoplaneexo34.mp
Un entraîneur de football décide de faire des séances de tir pour
améliorer la réussite de ses attaquants. Il a inventé deux situations
de tir.
\begin{description}
\item[1\iere\ situation] Les joueurs passent à tour de rôle par les
  positions marquées \ding{172}, \ding{173}, \ding{174} et
  \ding{175}. L'entraîneur a déterminé ces positions en fonction de
  l'angle de tir $\widehat{AMB}$ où $M$ est le point correspondant à
  la position de tir.
  \[\includegraphics{3geoplaneexo34-1}\]
  \ding{43} Détermine l'angle de tir relatif à chaque position de tir.
\item[2\ieme\ situation] Les positions de tir ont changé : elles se
  situent sur le cercle de centre le point de pénalty $P$ et passant
  par les poteaux $A$ et $B$.
  \[\includegraphics{3geoplaneexo34-2}\]
  \og Ce sera plus facile de tirer des positions \ding{173} et
  \ding{174}\fg\ dit l'un des joueurs.
  \\\ding{43} Qu'en penses-tu ?
\end{description}